<resources>
    <string name="app_name">KKU Colostomy</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

    <string name="home_meaning">ทวารเทียม คือ การผ่าตัดนำส่วนของลำไส้ใหญ่หรือลำไส้เล็กมาเปิดทางหน้าท้อง</string>
    <string name="home_object">เพื่อเป็นทางระบายสิ่งขับถ่ายในระบบทางเดินอาหารออกสู่ภายนอกแทนการขับถ่ายทางทวารหนัก</string>
    <string name="home_who">ผู้ที่มีการอุดตันของระบบทางเดินอาหาร เช่น ผู้ที่เป็นเนื้องอกลำไส้ หรือทวารหนัก มีติ่งเนื้อในลำไส้ มีการอักเสบและติดเชื้อในลำไส้ใหญ่ รวมถึงผู้ที่ได้รับบาดเจ็บ หรือกระทบกระแทกอย่างรุนแรงที่</string>
    <string name="home_where">แพทย์จะผ่าตัดทำทวารเทียมบริเวณหน้าท้องที่มองเห็นได้ชัดและง่ายต่อการทำความสะอาด โดยหลีกเลี่ยงแนวเข็มขัด รอยแผลเป็น หรือบริเวณที่เป็นปุ่มกระดูก</string>
    <string name="title_activity_complication">ComplicationActivity</string>
    <string name="kku_ncolostomy">KKU\nColostomy</string>

    <string name="compli_menu_one">มีรอยแดง ผื่น คัน</string>
    <string name="compli_menu_two">ผิวหนังหลุดลอกโดยไม่มีผื่นคัน</string>
    <string name="compli_menu_three">มีแผลตื้น พบแป้นรั่วซึม</string>
    <string name="compli_menu_four">มีตุ่มแดง หรือตุ่มหนอง</string>
    <string name="compli_menu_five">ปวดท้อง คลื่นไส้ อาเจียน ถ่ายไม่ออกหรือถ่ายเป็นน้ำ</string>
    <string name="compli_menu_six">ไส้เลื่อน</string>
    <string name="compli_menu_seven">มีเลือดออก</string>
    <string name="compli_menu_eight">อาการที่ควรไปพบแพทย์</string>

    <string name="compli_content_one_title">ผิวหนังเป็นรอยแดง มีผื่น คัน</string>
    <string name="compli_content_one_subtitle">จากการแพ้กาวของอุปกรณ์รองรับ หรือลอกแป้นแรงหรือบ่อยเกินไป</string>
    <string name="compli_content_one_care">ควรลอกแป้นออกด้วยความนุ่มนวล ไม่บ่อยเกินไป ไม่เกาบริเวณที่คัน และควรไปปรึกษาแพทย์เพื่อเปลี่ยนวัสดุรองรับอุจจาระ</string>

    <string name="compli_content_two_title">ผิวหนังรอบ ๆ แผลหลุดลอก โดยไม่มีผื่นแดงหรือผื่นคัน</string>
    <string name="compli_content_two_care">เปลี่ยนแผ่นแป้นให้น้อยลง ติดให้ถูกวิธี ไม่รัดเข็มขัดหรือผ้านุ่งแน่นเกินไป</string>

    <string name="compli_content_three_title">ผิวหนังเป็นแผลตื้น ๆ รอบทวารเทียม มีการรั่วของแป้น ร่วมกับการขังของสิ่งขับถ่าย</string>
    <string name="compli_content_three_care">ตรวจสอบถุงรองรับว่ามีการรั่วของแป้นหรือไม่ ถ้ามีให้เปลี่ยนแป้นทันที และควรทำความสะอาดถุงรองรับอุจจาระทุกวัน</string>

    <string name="compli_content_four_title">ผิวหนังเป็นตุ่มอักเสบหรือตุ่มหนอง</string>
    <string name="compli_content_four_subtitle">จากการอักเสบของรูขุมขน ลอกแป้นแรงเกินไป </string>
    <string name="compli_content_four_care">ดึงลอกแถบกาวของแป้นออกจากผิวหนังอย่างเบามือ หรือใช้สำลีชุบน้ำช่วยในการลอกแถบกาว ถ้ารูขุมขนอักเสบดูแลผิวหนังให้สะอาด อาจใช้สบู่ต้านแบคทีเรียช่วยทำความสะอาด</string>

    <string name="compli_content_five_subtitle">ปวดท้องบิด อุจจาระเป็นน้ำ มีกลิ่นเหม็น ท้องอืด ทวารเทียมบวม คลื่นไส้อาเจียน</string>
    <string name="compli_content_five_title">เกิดจากลำไส้อุดตันบางส่วน</string>
    <string name="compli_content_five_care">เคี้ยวอาหารให้ละเอียด ดื่มน้ำมาก ๆ ออกกำลังกาย อาบน้ำอุ่นหรือประคบร้อนที่หน้าท้อง นอนชันเข่า และนวดกล้ามเนื้อหน้าท้อง เพื่อไล่ให้อาหารที่อุดตันลำไส้ระบายออกไปได้</string>

    <string name="compli_content_six_title">ภาวะไส้เลื่อน</string>
    <string name="compli_content_six_subtitle">มีการยื่นออกมาของลำไส้มาอยู่อีกตำแหน่งหนึ่ง กลายเป็นก้อนตุงบริเวณผิวหนังรอบทวารเทียม</string>
    <string name="compli_content_six_care">หากมีอาการไม่มาก ไม่มีปัญหาลำไส้อุดตัน สามารถใช้ผ้าหรือผ้ายืดรัดหน้าท้อง แต่ไม่ควรรัดแน่นเกินไป ซึ่งเป็นการพยุงหน้าท้อง ป้องกันลำไส้เลื่อนออกมา ตัดหรือเว้นช่องไว้เพื่อให้สอดถุงรองรับสิ่งขับถ่ายได้ หลีกเลี่ยงการยกของหนักและการเบ่งถ่าย หากมีอาการปวดท้องมากควรรีบไปพบแพทย์ทันที</string>

    <string name="compli_content_seven_title">การมีเลือดออกจากทวารเทียม</string>
    <string name="compli_content_seven_subtitle">สาเหตุจากการได้รับการบาดเจ็บจากหัวสวน การถูกกระแทกจากการเล่นกีฬา หรือการตัดช่องเปิดของถุงรองรับสิ่งขับถ่ายเล็กกว่าขนาดของลำไส้เปิด ทำให้เกิดการเสียดสีบริเวรเยื่อบุลำไส้ \n\n<b><i>การดูแลเบื้องต้น</i></b>\n ให้ใช้สำลีชุบน้ำกดไว้ 5-10 นาที ไม่จำเป็นต้องใช้ยาฆ่าเชื้อหรือน้ำยาล้างแผลใด ๆ ถ้ามีเลือดออกไม่หยุด ควรรีบไปปรึกษาแพทย์ และควรตัดช่องเปิดของถุงรองรับให้มีขนาดพอเหมาะกับลำไส้เปิด \n\nสาเหตุจากการอักเสบเรื้อรัง แกรนูโลมา โดยร่างกายมีการตอบสอนองต่อสิ่งแปลกปลอม เช่น ไหมเย็บแผล การได้รับสารพิษ การติดเชื้อโรคบางชนิด การเสียดสีกับขอบถุงรองรับ หรือการใส่เสื้อผ้าหรือเข็มขัดที่แน่นจนเกินไป โดยจะมีลักษณะเป็นตุ่มนูนแดงเล็กๆ ขนาด 0.2-2 มิลลิเมตร พบที่รอยต่อของเยื่อบุลำไส้และผิวหนังรอบลำไส้เปิด เปราะแตกง่าย เมื่อถูกเสียดสีจะมีเลือดออก</string>
    <string name="compli_content_seven_care"><b><i>การดูแลเบื้องต้น</i></b>\nควรรีบไปปรึกษาแพทย์เพื่อทำการรักษา</string>

    <string name="compli_content_doctor_1">เช่น สีม่วงคล้ำ สีดำ สีซีดลง และมีกลิ่นเหม็น มีหนอง เกิดจากการเน่าตายของลำไส้</string>
    <string name="compli_content_doctor_2">ลำไส้นูนยื่นออกมานอนราบแล้วลำไส้ไม่กลับคืน</string>
    <string name="compli_content_doctor_3">อาจเกิดจากทวารเทียมถูกดึงรั้งเข้าไปในช่องท้อง โดยจะมีอาการปวดท้องแบบบีบๆ ขณะมีอุจจาระผ่านทางทวารเทียม อุจจาระจะมีลักษณะลำเล็กลีบและมีแก๊สในช่องท้องมาก ควรรับประทานอาหารที่อ่อนมีกากน้อย ดื่มน้ำให้เพียงพอ และไปพบแพทย์เพื่อทำการขยายลำไส้</string>
    <string name="compli_content_doctor_4">อาจเกิดได้จากผู้ป่วยที่มีน้ำหนักเพิ่ม ทำให้มีผนังหน้าท้องหนาขึ้น ลำไส้จึงเกิดการยุบตัวลง</string>
    <string name="compli_content_doctor_5">เกิดจากการอักเสบหรือติดเชื้อของลำไส้ ปวดท้อง หน้าท้องแข็งตึง อุจจาระออกน้อยกว่าปกติหรือไม่ออกเลย ไม่ผายลม อาจมีการอุดตันของลำไส้อย่างสมบูรณ์ ควรงดน้ำและอาหารไว้ก่อน แล้วรีบไปพบแพทย์</string>

    <string name="com"></string>


</resources>
