<resources>
    <string name="app_name">KKU Colostomy</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

    <string name="home_meaning">ทวารเทียม คือ การผ่าตัดนำส่วนของลำไส้ใหญ่หรือลำไส้เล็กมาเปิดทางหน้าท้อง</string>
    <string name="home_object">เพื่อเป็นทางระบายสิ่งขับถ่ายในระบบทางเดินอาหารออกสู่ภายนอกแทนการขับถ่ายทางทวารหนัก</string>
    <string name="home_who">ผู้ที่มีการอุดตันของระบบทางเดินอาหาร เช่น ผู้ที่เป็นเนื้องอกลำไส้ หรือทวารหนัก มีติ่งเนื้อในลำไส้ มีการอักเสบและติดเชื้อในลำไส้ใหญ่ รวมถึงผู้ที่ได้รับบาดเจ็บ หรือกระทบกระแทกอย่างรุนแรงที่</string>
    <string name="home_where">แพทย์จะผ่าตัดทำทวารเทียมบริเวณหน้าท้องที่มองเห็นได้ชัดและง่ายต่อการทำความสะอาด โดยหลีกเลี่ยงแนวเข็มขัด รอยแผลเป็น หรือบริเวณที่เป็นปุ่มกระดูก</string>
    <string name="title_activity_complication">ComplicationActivity</string>
    <string name="kku_ncolostomy">KKU\nColostomy</string>

    <string name="compli_menu_one">มีรอยแดง ผื่น คัน</string>
    <string name="compli_menu_two">ผิวหนังหลุดลอกโดยไม่มีผื่นคัน</string>
    <string name="compli_menu_three">มีแผลตื้น พบแป้นรั่วซึม</string>
    <string name="compli_menu_four">มีตุ่มแดง หรือตุ่มหนอง</string>
    <string name="compli_menu_five">ปวดท้อง คลื่นไส้ อาเจียน ถ่ายไม่ออกหรือถ่ายเป็นน้ำ</string>
    <string name="compli_menu_six">ไส้เลื่อน</string>
    <string name="compli_menu_seven">มีเลือดออก</string>
    <string name="compli_menu_eight">อาการที่ควรไปพบแพทย์</string>

    <string name="compli_content_one_title">ผิวหนังเป็นรอยแดง มีผื่น คัน</string>
    <string name="compli_content_one_subtitle">จากการแพ้กาวของอุปกรณ์รองรับ หรือลอกแป้นแรงหรือบ่อยเกินไป</string>
    <string name="compli_content_one_care">ควรลอกแป้นออกด้วยความนุ่มนวล ไม่บ่อยเกินไป ไม่เกาบริเวณที่คัน และควรไปปรึกษาแพทย์เพื่อเปลี่ยนวัสดุรองรับอุจจาระ</string>

    <string name="compli_content_two_title">ผิวหนังรอบ ๆ แผลหลุดลอก โดยไม่มีผื่นแดงหรือผื่นคัน</string>
    <string name="compli_content_two_care">เปลี่ยนแผ่นแป้นให้น้อยลง ติดให้ถูกวิธี ไม่รัดเข็มขัดหรือผ้านุ่งแน่นเกินไป</string>

    <string name="compli_content_three_title">ผิวหนังเป็นแผลตื้น ๆ รอบทวารเทียม มีการรั่วของแป้น ร่วมกับการขังของสิ่งขับถ่าย</string>
    <string name="compli_content_three_care">ตรวจสอบถุงรองรับว่ามีการรั่วของแป้นหรือไม่ ถ้ามีให้เปลี่ยนแป้นทันที และควรทำความสะอาดถุงรองรับอุจจาระทุกวัน</string>

    <string name="compli_content_four_title">ผิวหนังเป็นตุ่มอักเสบหรือตุ่มหนอง</string>
    <string name="compli_content_four_subtitle">จากการอักเสบของรูขุมขน ลอกแป้นแรงเกินไป </string>
    <string name="compli_content_four_care">ดึงลอกแถบกาวของแป้นออกจากผิวหนังอย่างเบามือ หรือใช้สำลีชุบน้ำช่วยในการลอกแถบกาว ถ้ารูขุมขนอักเสบดูแลผิวหนังให้สะอาด อาจใช้สบู่ต้านแบคทีเรียช่วยทำความสะอาด</string>

    <string name="compli_content_five_subtitle">ปวดท้องบิด อุจจาระเป็นน้ำ มีกลิ่นเหม็น ท้องอืด ทวารเทียมบวม คลื่นไส้อาเจียน</string>
    <string name="compli_content_five_title">เกิดจากลำไส้อุดตันบางส่วน</string>
    <string name="compli_content_five_care">เคี้ยวอาหารให้ละเอียด ดื่มน้ำมาก ๆ ออกกำลังกาย อาบน้ำอุ่นหรือประคบร้อนที่หน้าท้อง นอนชันเข่า และนวดกล้ามเนื้อหน้าท้อง เพื่อไล่ให้อาหารที่อุดตันลำไส้ระบายออกไปได้</string>

    <string name="compli_content_six_title">ภาวะไส้เลื่อน</string>
    <string name="compli_content_six_subtitle">มีการยื่นออกมาของลำไส้มาอยู่อีกตำแหน่งหนึ่ง กลายเป็นก้อนตุงบริเวณผิวหนังรอบทวารเทียม</string>
    <string name="compli_content_six_care">หากมีอาการไม่มาก ไม่มีปัญหาลำไส้อุดตัน สามารถใช้ผ้าหรือผ้ายืดรัดหน้าท้อง แต่ไม่ควรรัดแน่นเกินไป ซึ่งเป็นการพยุงหน้าท้อง ป้องกันลำไส้เลื่อนออกมา ตัดหรือเว้นช่องไว้เพื่อให้สอดถุงรองรับสิ่งขับถ่ายได้ หลีกเลี่ยงการยกของหนักและการเบ่งถ่าย หากมีอาการปวดท้องมากควรรีบไปพบแพทย์ทันที</string>

    <string name="compli_content_seven_title">การมีเลือดออกจากทวารเทียม</string>
    <string name="compli_content_seven_subtitle">สาเหตุจากการได้รับการบาดเจ็บจากหัวสวน การถูกกระแทกจากการเล่นกีฬา หรือการตัดช่องเปิดของถุงรองรับสิ่งขับถ่ายเล็กกว่าขนาดของลำไส้เปิด ทำให้เกิดการเสียดสีบริเวรเยื่อบุลำไส้ \n\n<b><i>การดูแลเบื้องต้น</i></b>\n ให้ใช้สำลีชุบน้ำกดไว้ 5-10 นาที ไม่จำเป็นต้องใช้ยาฆ่าเชื้อหรือน้ำยาล้างแผลใด ๆ ถ้ามีเลือดออกไม่หยุด ควรรีบไปปรึกษาแพทย์ และควรตัดช่องเปิดของถุงรองรับให้มีขนาดพอเหมาะกับลำไส้เปิด \n\nสาเหตุจากการอักเสบเรื้อรัง แกรนูโลมา โดยร่างกายมีการตอบสอนองต่อสิ่งแปลกปลอม เช่น ไหมเย็บแผล การได้รับสารพิษ การติดเชื้อโรคบางชนิด การเสียดสีกับขอบถุงรองรับ หรือการใส่เสื้อผ้าหรือเข็มขัดที่แน่นจนเกินไป โดยจะมีลักษณะเป็นตุ่มนูนแดงเล็กๆ ขนาด 0.2-2 มิลลิเมตร พบที่รอยต่อของเยื่อบุลำไส้และผิวหนังรอบลำไส้เปิด เปราะแตกง่าย เมื่อถูกเสียดสีจะมีเลือดออก</string>
    <string name="compli_content_seven_care"><b><i>การดูแลเบื้องต้น</i></b>\nควรรีบไปปรึกษาแพทย์เพื่อทำการรักษา</string>

    <string name="compli_content_doctor_1">เช่น สีม่วงคล้ำ สีดำ สีซีดลง และมีกลิ่นเหม็น มีหนอง เกิดจากการเน่าตายของลำไส้</string>
    <string name="compli_content_doctor_2">ลำไส้นูนยื่นออกมานอนราบแล้วลำไส้ไม่กลับคืน</string>
    <string name="compli_content_doctor_3">อาจเกิดจากทวารเทียมถูกดึงรั้งเข้าไปในช่องท้อง โดยจะมีอาการปวดท้องแบบบีบๆ ขณะมีอุจจาระผ่านทางทวารเทียม อุจจาระจะมีลักษณะลำเล็กลีบและมีแก๊สในช่องท้องมาก ควรรับประทานอาหารที่อ่อนมีกากน้อย ดื่มน้ำให้เพียงพอ และไปพบแพทย์เพื่อทำการขยายลำไส้</string>
    <string name="compli_content_doctor_4">อาจเกิดได้จากผู้ป่วยที่มีน้ำหนักเพิ่ม ทำให้มีผนังหน้าท้องหนาขึ้น ลำไส้จึงเกิดการยุบตัวลง</string>
    <string name="compli_content_doctor_5">เกิดจากการอักเสบหรือติดเชื้อของลำไส้ ปวดท้อง หน้าท้องแข็งตึง อุจจาระออกน้อยกว่าปกติหรือไม่ออกเลย ไม่ผายลม อาจมีการอุดตันของลำไส้อย่างสมบูรณ์ ควรงดน้ำและอาหารไว้ก่อน แล้วรีบไปพบแพทย์</string>

    <string name="com"></string>


    <string name="routine">กิจวัตรประจำวัน</string>
    <string name="bathing">การอาบน้ำ</string>
    <string name="bathing_short_describe">
        สามารถทำได้เหมือนก่อนผ่าตัด คือ
        สามารถอาบได้ทั้งแบบตักอาบหรือแบบฝักบัว อาบได้ทั้งขณะใส่หรือถอดถุงออก
        โดยสามารถใช้พลาสเตอร์ติ&#8230;
    </string>
    <string name="bathing_describe">
        สามารถทำได้เหมือนก่อนผ่าตัด คือ
        สามารถอาบได้ทั้งแบบตักอาบหรือแบบฝักบัว อาบได้ทั้งขณะใส่หรือถอดถุงออก
        โดยสามารถใช้พลาสเตอร์ติดรอบแป้นเพื่อให้เป็นติดแน่นไม่ให้น้ำเซาะ
        เมื่ออาบน้ำเสร็จแล้วให้ซับน้ำและเอาพลาสเตอร์ออได้ หรือหากต้องการเลี่ยนแป้น
        สามารถถอดแป้นออกก่อนได้ น้ำไม่สามารถไหลเข้าทวารเทียมได้ เมื่ออาบน้ำเสร็จแล้ว
        ซับผิวรอบทวารเทียมให้แห้งทุกครั้ง และไม่แนะนำให้แช่ในอ่างน้ำ เนื่องจาก อาจมีน้ำเซาะแป้นทวารเทียม
        ทำให้อายุการใช้งานลดลง
    </string>
    <string name="work_out">การออกกำลังกาย</string>
    <string name="work_out_short_describe">
        สามารถทำได้หลังจาก 6-8 สัปดาห์หลังผ่าตัด ช่วยให้ลำไส้เคลื่อนไหวและทำงานได้ดีขึ้น
        ควรหลีกเลี่ยงกิจกรรมที่ต้องใช้กล้ามเนื้อห&#8230;
    </string>
    <string name="work_out_describe">
        สามารถทำได้หลังจาก 6-8 สัปดาห์หลังผ่าตัด ช่วยให้ลำไส้เคลื่อนไหวและทำงานได้ดีขึ้น
        ควรหลีกเลี่ยงกิจกรรมที่ต้องใช้กล้ามเนื้อหน้าท้องที่มากหรือเสี่ยงต่อการกระแทก เช่น การยกของหนัก ฟุตบอล ชกมวย เป็นต้นวิธีการออกกำลังกายโดยการยืนแกว่งแขน\n
        1. ยืนตรง แยกเท้า 2 ข้างให้ระยะห่างเท่ากับหัวไหล่นิ้วมือชิดกันโดยไม่ต้องเกร็ง หันฝ่ามือไปข้างหลัง\n
        2. แกว่งแขนไปข้างหน้าเบา ทำมุม 30 องศา หายใจเข้า แกว่งแขนไปด้านหลังแรงขึ้น ทำมุม 60 องศา หายใจออก นับเป็น 1 ครั้ง ทั้งน้ำหนักลงที่มือให้เหมือนลูกตุ้ม\n
        3. ในช่วงแรกควรทำวันละ 10 นาที แล้วค่อย ๆ เพิ่มเวลาทำให้ได้อย่างน้อย 30 นาทีต่อวัน\n
    </string>
    <string name="eating">การรับประทานอาหาร</string>
    <string name="eating_short_describe">
        รับประทานอาหารที่ อ่อนนุ่ม ย่อยง่าย ทานให้ตรงเวลา เพื่อให้การขับถ่ายและลำไส้ทำงานปกติ หลีกเลี่ยง
        อาหารที่มีกากใยสูง ช่วง8 สัปดาห์แรก&#8230;
    </string>
    <string name="eating_describe">
        รับประทานอาหารที่ อ่อนนุ่ม ย่อยง่าย ทานให้ตรงเวลา เพื่อให้การขับถ่ายและลำไส้ทำงานปกติ หลีกเลี่ยง
        อาหารที่มีกากใยสูง ช่วง8 สัปดาห์แรกหลังผ่าตัด เพื่อ ป้องกันเศษอาหารอุดกั้นรูทวารเทียม
        อาหารที่ควรรับประทาน\n
        -อาหารที่ช่วยลดแก๊สในลำไส้  เช่น ข่า ขิง สะระแหน่ โยเกิร์ต \n
        -อาหารที่ลดอาการท้องผูก เช่น ส้ม มะละกอ ผักคะน้า ผักกวางตุ้ง น้ำ\n
        มะเขือเทศ และดื่มน้ำวันละ 6 &#8211; 8 แก้ว\n\n
        อาหารที่ควรหลีกเลี่ยง\n
        1. อาหารที่ทำให้ท้องเสีย เช่น อาหารรสจัด อาหารหมักดอง ผลไม้ดิบ ผักดิบ อาหารที่ใส่เครื่องเทศมาก อาหารไขมันสูง เป็นต้น\n
        2. อาหารที่ทำให้เกิดกลิ่น เช่น กระเทียม ถั่ว ผักกาด หัวหอม กะหล่ำปลี ชะอม ผักกระเฉด สะตอ กระถิน เป็นต้น\n
        3. อาหารที่ทำให้เกิดก๊าซ เช่น ถั่วเปลือกแข็ง เบียร์ น้ำอัดลม แตงกวา กะหล่ำปลี หัวหอม ข้าวโพด หัวผักกาด นมเปรี้ยว เป็นต้น\n
    </string>
    <string name="sex">การมีเพศสัมพันธ์</string>
    <string name="sex_short_describe">
        สามารถมีเพศสัมพันธ์ได้ตามปกติ เมื่อมีสภาพร่างกายแข็งแรงแล้ว 6 &#8211; 8 สัปดาห์หลังผ่าตัด ควรเตรียมตัว&#8230;
    </string>
    <string name="sex_describe">
        สามารถมีเพศสัมพันธ์ได้ตามปกติ เมื่อมีสภาพร่างกายแข็งแรงแล้ว 6 &#8211; 8 สัปดาห์หลังผ่าตัด ควรเตรียมตัว
        โดยระบายสิ่งขับถ่ายออก หรือเปลี่ยนอุปกรณ์รองรับก่อนการมีเพศสัมพันธ์ รวมทั้งการใช้ผ้าพันรอบเอวบิดทับบริเวณทวารใหม่
        เพื่อป้องกันการเสียดสีหรือถุงรองรับสิ่งขับถ่ายหลุด และใช้ท่าที่ไม่กดทับบริเวณทวารเทียม
    </string>
    <string name="taking_care">การดูแลตนเอง</string>
    <string name="see_the_wound_before_change_the_bag">มาดูแผลก่อนเปลี่ยนถุงกันเถอะ</string>
    <string name="take_out_waste">การเทของเสีย และการ\nเปลี่ยนถุงรองรับของเสีย</string>
    <string name="change_platform">การเปลี่ยนแป้นขอบแผล</string>
    <string name="evaluation">การประเมินผล</string>
    <string name="pink_or_red">ชมพู, แดง</string>
    <string name="dark_red_and_more_red">แดงคล้ำ, แดงมากขึ้น</string>
    <string name="dark_and_black">สีดำคล้ำ, ดำ</string>
    <string name="color_of_colostomy">สีทวารเทียม</string>
    <string name="moisture_of_colostomy">ความชุ่มชึ้น</string>
    <string name="good_moisture">ผิวมันวาว ชุ่มชึ้นดี</string>
    <string name="dry_colostomy">แห้ง ไม่มันวาว</string>
    <string name="temp_of_colostomy">ความอุ่น</string>
    <string name="warm">อุ่น</string>
    <string name="cold_colostomy">เย็น ซีด</string>
    <string name="position_of_colostomy">ความสูงของทวานเทียม</string>
    <string name="normal_position">ความสูงเท่าเดิม</string>
    <string name="popout">ยื่นออกมากขึ้น</string>
    <string name="collapse">ยุบลงจากเดิม</string>
    <string name="bleeding">เลือดออก</string>
    <string name="no_bleeding">ไม่มีเลือดออก</string>
    <string name="bleeding_little">มีเลือดซึม</string>
    <string name="bleeding_tissue">มีเลือดซึม ร่วมกับมีเยื่อบุลำไส้สีขาว, เหลือง แสบรอบทวารเทียม</string>
    <string name="bleeding_node">มีเลือดซึม ร่วมกับมีตุ่มนูนรอบทวารเทียม</string>
    <string name="size_of_colostomy">ขนาดของทวารเทียม</string>
    <string name="normal_size">ขนาดรูทวารเทียมเท่าเดิม</string>
    <string name="bigger_size">ขนาดรูทวารเทียมบวม</string>
    <string name="smaller_size">รูทวารเทียมตีบเล็กลง</string>
    <string name="skin_around_colostomy">ผิวหนังรอบทวารเทียม</string>
    <string name="totally_normal">ไม่มีอาการผิดปกติ</string>
    <string name="rash">มีผื่น ตุ่ม มีอาการคัน</string>
    <string name="peeling_skin">ผิวลอกหลุด ไม่มีผื่นหรือคัน</string>
    <string name="leak_of_liquid">ผิวหนังรอบทวารเทียมเป็นแผลตื้น มีสิ่งคัดหลั่งรั่วซึม</string>
    <string name="inflamed">ผิวหนังเป็นตุ่มอักเสบ</string>
    <string name="swelling_around">มีก้อนตุง บริเวณผิวหนังรอบทวารเทียม</string>
    <string name="separated">มีการแยกของรอยต่อระหว่างผิวหนัง กับทวารเทียม</string>
    <string name="choice11">ให้การดูแลตามปกติ</string>
    <string name="choice12">ควรรีบไปพบแพทย์</string>
    <string name="choice13">ควรรีบไปพบแพทย์</string>
    <string name="choice21">ให้การดูแลตามปกติ</string>
    <string name="choice22">ควรรีบไปพบแพทย์</string>
    <string name="choice31">ให้การดูแลตามปกติ</string>
    <string name="choice32">หากพบร่วมกับทวารเทียมมีสีคล้ำ และมีกลิ่นเหม็น ควรรีบไปพบแพทย์</string>
    <string name="choice41">ให้การดูแลตามปกติ</string>
    <string name="choice42">ควรรีบไปพบแพทย์</string>
    <string name="choice43">ควรรีบไปพบแพทย์</string>
    <string name="choice51">ให้การดูแลตามปกติ</string>
    <string name="choice52a">เป็นอาการปกติที่สามารถพบได้ ใช้สำลีกด 5 &#8211; 10 นาที ไม่จำเป็นต้องใช้ยาฆ่าเชื้อหรือยาล้างแผล หากเลือดไหลไม่หยุดควรไปพบแพทย์</string>
    <string name="choice52bc">เป็นอาการผิดปกติ สามารถดูแลได้โดยใช้สำลีกด 5 &#8211; 10 นาที ไม่จำเป็นต้องใช้ยาฆ่าเชื้อหรือยาล้างแผล หากเลือดไม่หยุดไหลควรไปพบแพทย์</string>
    <string name="choice53">ดูแลเปลี่ยนทวารเทียมให้ถูกวิธี</string>
    <string name="choice54">ควรไปพบแพทย์ เพื่อทำการรักษาต่อ</string>
    <string name="choice61">ให้การดูแลตามปกติ</string>
    <string name="choice62ab">เป็นอาการที่อาจเกิดขึ้นได้ โดยหลังผ่าตัด ทวารเทียมอาจบวม และจะมีขนาดค่อย ๆ เล็กลง</string>
    <string name="choice62c">หากพบร่วมกับความผิดปกติอื่น ๆ เช่น ปวด มีหนอง มีกลิ่นเหม็น ควรรีบไปพบแพทย์</string>
    <string name="choice63">หากพบทวารเทียมมีรูปิดแคบลง ร่วมกับสิ่งขับถ่ายเป็นลำ เล็กลงเรื่อย ๆ ควรรีบไปพบแพทย์</string>
    <string name="choice71">ให้การดูแลตามปกติ</string>
    <string name="choice72">ลอกแป้นอย่างนุ่มนวล ไม่บ่อยเกินไปไม่เกาบริเวณที่คันมีผื่น และควรปรึกษาแพทย์</string>
    <string name="choice73">เปลี่ยนแป้นให้น้อยลง ติดให้ถูกวิธี ไม่รัดเข็มขัดหรือผ้านุ่งแน่นเกินไป</string>
    <string name="choice74">ให้เปลี่ยนแป้นทันที</string>
    <string name="choice75">ควรเปลี่ยนวิธีการเปลี่ยนแป้นด้วยความนุ่มนวล</string>
    <string name="choice76">ใช้ผ้ายืดหน้าท้องที่เจาะเป็นช่องคาดทับแป้น จะช่วยไม่ให้เป็นมากขึ้น และยังกดให้แป้นแนบติดผนังหน้าท้องได้ดีขึ้น หากมีอาการปวดท้องร่วมด้วย ควรรีบไปพบแพทย์</string>
    <string name="choice77">ทำความสะอาดแผลด้วย 0.9% NSS ตามปกติ อาจเพิ่มความถี่ในการเปลี่ยนถุงเป็นทุกครั้งที่ทำแผล และไม่ควรใช้ถุงรองรับระบบนูน เพราะอาจทำให้เกิดแรงกด ทำให้แผลแยกเพิ่มขึ้น</string>
    <string name="advertise">คำแนะนำ</string>
    <string name="close">ปิด</string>
    <string name="choice_error">มีข้อผิดพลาดที่ข้อความแนะนำ</string>
    <string name="click_here_complication_1">&lt;i>&lt;u>คลิกที่นี่เพื่อดูภาวะแทรกซ้อนที่ 1&lt;/u>&lt;/i></string>
    <string name="click_here_complication_2">&lt;i>&lt;u>คลิกที่นี่เพื่อดูภาวะแทรกซ้อนที่ 2&lt;/u>&lt;/i></string>
    <string name="click_here_complication_3">&lt;i>&lt;u>คลิกที่นี่เพื่อดูภาวะแทรกซ้อนที่ 3&lt;/u>&lt;/i></string>
    <string name="click_here_complication_4">&lt;i>&lt;u>คลิกที่นี่เพื่อดูภาวะแทรกซ้อนที่ 4&lt;/u>&lt;/i></string>
    <string name="click_here_complication_7">&lt;i>&lt;u>คลิกที่นี่เพื่อดูภาวะแทรกซ้อนที่ 7&lt;/u>&lt;/i></string>

    <string name="commu_content_title">เคล็ดลับชีวิตมีสุขเมื่อต้องออกไปข้างนอก</string>
    <string name="commu_content_subtitle">การรักษาภาพลักษณ์</string>
    <string name="commu_content_1">• การใช้เข็มขัดรัดหน้าท้อง ช่วยให้ถุงแนบชิดกับตัวมากขึ้น</string>
    <string name="commu_content_2">• สวมเสื้อผ้าที่หลวมเล็กน้อย ใช้เสื้อกั๊ก เสื้อคลุมกระโปรง หรือกางเกงที่มีจีบด้านหน้า เพื่อช่วยพรางตาได้</string>
    <string name="commu_content_3">• เตรียมอุปกรณ์ใส่กล่องให้พร้อม นำอุปกรณ์ติดตัวไปด้วยเสมอ เพื่อดูแลทวารใหม่เมื่อจำเป็น</string>
    <string name="commu_content_4">• ใช้กระดาษชำระเปียกเช็ดทำความสะอาดแทนสำลีชุบน้ำ เพื่อความสะดวก</string>
    <string name="commu_content_5">• อย่าทิ้งอุปกรณ์ไว้ในรถ เนื่องจากอากาศร้อนหรือหนาว อาจจะทำให้บริเวณแป้นของถุงรองรับสิ่งขับถ่ายเสียได้</string>
    <string name="commu_content_6">• เตรียมซื้ออุปกรณ์ไว้ให้เพียงพอเสมอ อย่าใช้ถุงรองรับสิ่งขับถ่ายจนใบสุดท้ายแล้วจึงไปซื้ออุปกรณ์เพิ่ม</string>
    <string name="commu_content_7">• สังเกตและเปลี่ยนถุงเพื่อป้องกันการเต็มล้นของถุง หรือใช้ถุงผ้าคลุมถุงรองรับสิ่งขับถ่ายอีกชั้น เพื่อป้องกันกลิ่นได้</string>

    <string name="tc_one_title">มาดูแผลก่อนเปลี่ยนถุงกันเถอะ</string>
    <string name="tc_one_normal">ปกติ</string>
    <string name="tc_one_abnormal">ผิดปกติ</string>

    <string name="tc_one_t1">สีทวารเทียม</string>
    <string name="tc_one_n1">สีชมพูแดง</string>
    <string name="tc_one_a1">จะมีสีแดงคล้ำ แดงมากขึ้นหรือดำ</string>

    <string name="tc_one_t2">ความชุ่มชื้น</string>
    <string name="tc_one_n2">ผิวมันวาว ชุ่มชื้นดี</string>
    <string name="tc_one_a2">แห้ง ไม่มันวาว</string>

    <string name="tc_one_t3">ความอุ่น</string>
    <string name="tc_one_n3">ปกติพื้นผิวบริเวณนี้จะมีความอุ่น</string>
    <string name="tc_one_a3">เย็นซีด</string>

    <string name="tc_one_t4">ความสูงของทวารเทียม</string>
    <string name="tc_one_n4">ความสูงเท่าเดิม</string>
    <string name="tc_one_a4">ยื่นออกมากขึ้น หรือยุบลง</string>

    <string name="tc_one_t5">เลือดออก</string>
    <string name="tc_one_n5">ไม่มีเลือดออก</string>
    <string name="tc_one_a5">มีเลือดซึม ร่วมกับมีสีขาว,เหลือง แสบรอบทวารเทียม หรือร่วมกับมีตุ่มนูนรอบทวารเทียม</string>

    <string name="tc_one_t6">ขนาดทวารเทียม</string>
    <string name="tc_one_n6">ขนาดรูเปิดทวารเทียมเท่าเดิม</string>
    <string name="tc_one_a6">ทวารเทียมบวม, รูเปิดทวารเทียมตีบเล็กลง</string>

    <string name="tc_one_t7">ผิวหนังรอบทวารเทียม</string>
    <string name="tc_one_n7">ไม่มีผื่น ตุ่ม อาการคัน</string>
    <string name="tc_one_a7">มีผื่น ตุ่ม มีอาการคัน ผิวลอกหลุด ไม่มีผื่นหรือคัน ผิวหนังรอบทวารเทียมเป็นแผลตื้น มีสิ่งคัดหลั่งรั่วซึม ผิวหนังเป็นตุ่มอักเสบ มีก้อนตุง บริเวณผิวหนังรอบทวารเทียม มีการแยกของรอยต่อระหว่างผิวหนังกับทวารเทียม</string>

    <string name="tc_two_title">การเปลี่ยนถุงรองรับสิ่งขับถ่ายและการเปลี่ยนแป้นขอบแผล</string>
    <string name="tc_two_c1_title">อุปกรณ์สำหรับรองรับสิ่งขับถ่าย มี 2 แบบ</string>
    <string name="tc_two_c1_s1_title">1. แบบชิ้นเดียว (one-piece system)</string>
    <string name="tc_two_c1_s1">อายุการใช้งานประมาณ 3-5 วัน เป็นถุงรองรับสิ่งขับถ่ายที่มีส่วนที่มีกาว ติดสนิท กับผิวหนัง ตัวถุงมี 2 ชนิด คือชนิดปลายปิดใช้ครั้งเดียวแล้วทิ้งและชนิดปลายเปิด สามารถเทระบายสิ่งขับถ่ายออกได้</string>
    <string name="tc_two_c1_s2_title">2. แบบ 2 ชิ้น  (two-piece system)</string>
    <string name="tc_two_c1_s2">แป้นติดได้นาน 5-7 วัน ถุงสามารถแกะล้างทำความสะอาดได้ กลับมาใช้ได้อีก ประกอบด้วย แป้นสำหรับติดกับผิวหนัง และถุงรองรับสิ่งขับถ่ายที่นำมาติดกับแป้น สามารถปลดถุงออกเปลี่ยนล้างได้ ตัวถุงมีทั้งชนิดปลายเปิดและชนิดปลายปิด</string>

    <string name="tc_two_c2_1">ควรเก็บกลิ่นได้ ไม่ระคายเคืองผิวหนัง ป้องกันการ รั่วซึม ทนทาน ใช้ง่าย สะดวกสบาย ประหยัดเงิน มีสีทึบ และเหมาะสมกับสิ่งขับถ่ายที่ออกมาตามตำแหน่งของทวารใหม่ ถุงแบบ 2 ชิ้นมีน้ำหนักมากกว่าถุงชิ้นเดียว ไม่เหมาะกับผู้ป่วยหลังผ่าตัดเพราะต้องกดล็อคแป้นและถุง ผู้ป่วยจะรู้สึกเจ็บ</string>
    <string name="tc_two_c2_2">ผู้ที่ได้รับการผ่าตัดทวารเทียม ควรมีความรู้ในการดูแลทวารเทียม เพื่อให้สามารถดูแลทวารเทียมได้ถูกต้อง ป้องกันการเกิดภาวะแทรกซ้อน และให้สามารถดำเนินชีวิตได้อย่างปกติ โดยผู้ที่มีทวารเทียมควรดูแลตนเองได้ตามหัวข้อ ดังต่อไปนี้</string>
    <string name="tc_two_c2_3">1. การดูแลผิวหนัง\n2. การเปลี่ยนถุงรองรับสิ่งขับถ่ายและการเปลี่ยนแป้น\n3. การระบายสิ่งขับถ่ายออกจากถุง\n4. การป้องภาวะแทรกซ้อนที่อาจเกิดขึ้นและการดูแลเบื้องต้น</string>
    <string name="tc_two_c2_4">1. ควรเปลี่ยนถุงรองรับสิ่งขับถ่ายทันทีที่รั่วซึม\n2. ควรเป็นเวลาเช้าก่อนที่จะรับประทานอาหารหรือดื่มน้ำ เพราะลําไส้ยังไม่ได้ทํางานมาก ทําให้สิ่งขับถ่ายน้อย ง่ายและสะดวกต่อการเปลี่ยน และควรเปลี่ยนเมื่อแป้นรั่วซึม
    </string>
    <string name="tc_two_c2_s1">1. ล้างมือให้สะอาด และจัดเตรียมอุปกรณ์ให้พร้อม ได้แก่ สำลี น้ำ ผ้าสะอาด แผ่นพลาสติกใสหรือแผ่นวัดขนาดของลำไส้ ปากกาเคมี กรรไกร ถุงรองรับสิ่งขับถ่าย ถุงขยะ หากมีผลิตภัณฑ์ปกป้องผิวหนังให้เตรียมไว้พร้อมกัน</string>
    <string name="tc_two_c2_s2">2. ยืนหรือนั่งหน้ากระจก ในท่าที่ไม่ให้ลำไส้มีรอยย่น เพื่อการปิดถุงจะได้แนบสนิท </string>
    <string name="tc_two_c2_s3">3. ลอกถุงใบเก่าออกโดยใช้มือข้างหนึ่งกดที่ผิวหรือใช้สำลีชุบน้ำสะอาดกดที่ผิว แล้วค่อยๆลอกถุง (ดังรูป) แล้วทิ้งลงถุงขยะ</string>
    <string name="tc_two_c2_s4">4. ทำความสะอาดลำไส้เปิดและผิวหนังรอบๆด้วยสำลี โดยไม่เช็ดถูแรงๆป้องกันการบาดเจ็บของลำไส้ (ขณะทำความสะอาด อาจมีเลือดออกได้เล็กน้อย)</string>
    <string name="tc_two_c2_s5">5. วัดขนาดลำไส้เปิดทางหน้าท้องโดยการลอกลายโดยใช้แผ่นพลาสติกใสวางทาบบนลำไส้เปิดและใช้ปากกาเคมีวาดตามรูป ลำไส้ ดังรูป</string>
    <string name="tc_two_c2_s6">6. นำแผ่นพลาสติกใสที่ลอกลายไว้มาตัดตามขนาดที่วัดได้ของลำไส้เปิดทางหน้า ท้อง และนำมาวาดลงบริเวณด้านหลังบนแป้นของถุงรองรับสิ่งขับถ่าย ดังรูป</string>
    <string name="tc_two_c2_s7">7. ตัดแป้นตามขนาดที่วาดไว้ ดังรูป</string>
    <string name="tc_two_c2_s8">8. ใช้นิ้วมือลูบขอบแป้นที่ตัดเพื่อลบคมแล้วนำแป้นทาบกับขนาดของลำไส้อักครั้งเพื่อให้แน่ใจว่าตัดได้ขนาดที่เหมาะสม ดังรูป หากมีผลิตภัณฑ์ปกป้องผิวหนังตามข้อบ่งชี้ ให้ใช้ผลิตภัณฑ์ในขั้นตอนนี้และรอให้แห้งก่อน</string>
    <string name="tc_two_c2_s9">9. ลอกกระดาษกาวใต้แป้นหรือใต้ถุงออก ดังรูป</string>
    <string name="tc_two_c2_s10">10. ครอบถุงรองรับสิ่งขับถ่ายบริเวณลำไส้เปิดทางหน้าท้อง โดยเริ่มปิดจากด้าน ล่างสุดของลำไส้เปิดทางหน้าท้อง กดแป้นให้แนบกับหน้าท้องบริเวณรอบๆลำไส้เปิด หันปลายถุงตำแหน่งลงด้านล่างทางลายเท้า ดังรูป หากถุงมีความยาวมากเกินไป สามารถเอียงถุงได้ 45 องศาเพื่อสะดวกต่อการดำเนินชีวิตประจำวันมากยิ่งขึ้น</string>
    <string name="tc_two_c2_s11">11. ล้างมือให้สะอาด</string>

    <string name="tc_two_c3_title">คําแนะนําเพิ่มเติมสําหรับการเปลี่ยนถุงรองรับสิ่งขับถ่าย</string>
    <string name="tc_two_c3_1">1. ควรเปลี่ยนถุงรองรับสิ่งขับถ่ายหน้ากระจก จะทําให้เห็นลําไส้เปิดได้ชัดเจน\n2. ควรเปลี่ยนแป้น ถุงรองรับสิ่งขับถ่ายอันใหม่เมื่อถุงมีรูรั่ว\n3. กรณีที่มีขนบริเวณหน้าท้อง เพื่อป้องกันการเกิดรูขุมขนอักเสบ ต้องโกน หรือขลิบให้สั้นเสมอ\n4. กรณีที่ผิวหนังรอบลำไส้เปิด มีการระคายเคือง ควรปรึกษาแพทย์ สามารถให้ใช้ผลิตภัณฑ์ปกป้องผิวหนังชนิดผงแป้งโรย และปัดส่วนเกินออกหรือ ใช้ผลิตภัณฑ์ปกป้องผิวหนังชนิดทา ทาบางๆ บริเวณผิวหนังที่มีการระคาย เคือง และรอบลำไส้เปิดทางหน้าท้อง และรอให้แห้ง แล้วจึงปิดแป้นหรือถุง สามารถป้องกันได้โดยลอกแป้นออกด้วยความนุ่มนวล และไม่เปลี่ยนแป้นบ่อยเกินไป</string>

    <string name="tc_two_c4c5_title">คําแนะนําเพิ่มเติมสําหรับการเปลี่ยนถุงรองรับสิ่งขับถ่าย</string>

    <string name="tc_two_c4_title">การเปลี่ยนถุงรองรับสิ่งขับถ่าย</string>
    <string name="tc_two_c4_1">1. เลือกใช้ถุงรองรับสิ่งขับถ่ายให้เหมาะกับลักษณะของลำไส้และเลือกใช้อุปกรณ์เสริมตามความเหมาะสม\n\n2. ล้างทำความสะอาดถุงทุกครั้งเมื่อเปลี่ยนสิ่งขับถ่ายโดยใช้สบู่\n\n3. ผึ่งให้แห้งในที่ ที่มีลมโกรก ไม่ตากแดด เนื่องจากจะทำให้ถุงรองรับสิ่งขับถ่าย แห้ง กรอบได้\n\n4. กรณีที่ผิวหนังรอบลำไส้เปิด มีการระคายเคือง ควรปรึกษาแพทย์ สามารถให้ใช้ผลิตภัณฑ์ปกป้องผิวหนังชนิดผงแป้งโรย และปัดส่วนเกินออกหรือ ใช้ผลิตภัณฑ์ปกป้องผิวหนังชนิดทา ทาบางๆ บริเวณผิวหนังที่มีการระคาย เคือง และรอบลำไส้เปิดทางหน้าท้อง และรอให้แห้ง แล้วจึงปิดแป้นหรือถุง สามารถป้องกันได้โดยลอกแป้นออกด้วยความนุ่มนวล และไม่เปลี่ยนแป้นบ่อยเกินไป</string>

    <string name="tc_two_c5_title">วิธีการป้องกันการรั่วซึมของถุงรองรับสิ่งขับถ่าย</string>
    <string name="tc_two_c5">1. เลือกใช้ถุงรองรับสิ่งขับถ่ายให้เหมาะกับลักษณะของลำไส้และเลือกใช้อุปกรณ์เสริมตามความเหมาะสม\n\n2. ล้างทำความสะอาดถุงทุกครั้งเมื่อเปลี่ยนสิ่งขับถ่ายโดยใช้สบู่\n\n3. ผึ่งให้แห้งในที่ ที่มีลมโกรก ไม่ตากแดด เนื่องจากจะทำให้ถุงรองรับสิ่งขับถ่าย แห้ง กรอบได้</string>

    <string name="tc_three_title">ระบายสิ่งขับถ่ายออกจากถุงรองรับ ได้อย่างไร</string>
    <string name="tc_three_c1_title">การระบายสิ่งขับถ่าย</string>
    <string name="tc_three_c1">1. เทสิ่งขับถ่ายเมื่อมีสิ่งขับถ่ายประมาณ 1/3 ถุง\n2. ระบายแก๊สออกจากถุงทันทีเมื่อมีแก๊สหรือถุงโงพอง หากมีแก๊สมากอาจต้องใช้ถุงรงรับสิ่งขับถ่ายที่มีตัวช่วยระบายแก๊ส</string>

    <string name="tc_three_c2_title">วิธีการเทสิ่งขับถ่าย</string>
    <string name="tc_three_c2_1_title">หากใช้ถุงแบบชิ้นเดียวปลายเปิด</string>
    <string name="tc_three_c2_1">ให้นั่งบนโถส้วมหรือเก้าอี้ แยกขาออกปล่อยปลายถุงลงช่องระหว่างขาพร้อมทั้งเปิดปลายถุง เทลงในโถส้วมหรือภาชนะที่เตรียมรองรับไว เมื่อถ่ายเทสิ่งขับถ่ายออกแล้ว ใส่น้ำเข้าทางด้านปลายถุง ล้างสิ่งขับถ่ายให้สะอาด และเช็ดให้สะอาดก่อนปิดถุงอีกครั้ง</string>
    <string name="tc_three_c2_2_title">หากใช้ใช้ถุงระบบ 2 ชิ้น</string>
    <string name="tc_three_c2_2">จะใช้วิธีเดียวกับการใช้ถุงแบบชิ้นเดียวปลายเปิดก็ได้ หรือปลดถุงออกจากแป้นรอง แล้วปล่อยสิ่งขับถ่ายลงในโถส้วม ทำความสะอาดถุงโดยการใช้น้ำล้างจากด้านบนถุงลงไปจนสะอาด และเช็ดให้สะอาดก่อนปิด</string>


</resources>
